第一卷51——比预想中还要聪明的魔物

莉莉丝视角

“洛，洛斯啊，真的要一上来就挑战那么高难度的对手吗？”

“啊？姐姐大人～什么叫『一上来就挑战高难度』？以前在村子里接受爹地训练的时候，我可没少狩猎大型魔物哦～”

“唔……”

这是成长环境差异造成的区别啊！像我这种在地球上习惯了温室培养的人，就算穿越了也只会想在主人大人的怀抱中度过每一天呢……

“嘛～虽然还想再和姐姐大人多说几句，但看起来那家伙随时都会攻过来的样子呢。要不姐姐大人先后退几步，以免被卷进来？”

“就，就这么办吧？那洛斯你小心点……”

“我知道啦～姐姐大人在身后看着呢，不好好表现表现怎么行～”

喂，我这么说可不是为了给你压力哦亲……当然洛斯是没听见我在心里默念的这句话，她从地上抓起了几块石头用力的朝着那只『巨甲黑蛛』丢了过去。

“啪啪啪！”

石子漂亮的命中了，但就和我召唤出的史莱姆触手被弹开那样，强度不足的攻击对『巨甲黑蛛』厚重的甲壳来说根本构不成任何威胁。

“咦？”

正当我想看看洛斯接下来会采取什么行动的时候，却发现她不知什么时候已经冲到了那个庞然大物的面前，速度之快甚至让人觉得像是『瞬间移动』一样。

是在丢出石子之后进行的追击吗？刚刚的投掷只是为了分散对手的注意力？

不管理由为何，洛斯的目的已经达到了，她轻易的就接近了那只『巨甲黑蛛』，而淡蓝色的光芒也开始缠绕在了右臂前端的爪尖部位。

“『兽牙』！”

爪子扫过的地方犹如被流星划破的夜空，拖拽着闪耀的焰尾化作无法愈合的深深裂痕。

“切，躲开了吗？明明之前都是选择硬碰硬的呢？”

“诶……？”

直到洛斯砸了咂嘴，我才注意到那只『巨甲黑蛛』不知何时已经再次的与对手拉开了很长一段的距离，不知道是跳开的还是跑开的，总之它十分敏捷的躲开了这看似致命的一击。

“——！！——！！！！”

随后，它发出了响彻整座森林的，震耳欲聋的咆哮声，太过吵闹使我不得不捂住了耳朵，但仔细听了听我却觉得这家伙的声音里，恐惧的成分似乎要比愤怒更大些。

“看起来是学聪明了嘛，知道自己的螯牙没法挡住我的这一下～”

正如洛斯所说的那般，我发现那只『巨甲黑蛛』的口中一直在向外流淌着像是鲜血般的绿色粘液，而渗出那些粘液的位置正是其中一边本应对称的，长有螯牙的部位。

从被破坏的方式来看，真的像极了她刚刚发动的『兽牙』呢，这么说应该就是这只『巨甲黑蛛』上次和洛斯交手时受到的旧伤咯？

“——！！”

之前某个猫耳幼女是不是说过这家伙挺难对付的？我咋现在一点紧张感都没有呢？怎么看洛斯都具备了压倒性的优势嘛……

她一步步的走向那只『巨甲黑蛛』，而对方简直就是在被一步步的吓退哦？

“咦？你这就丧失斗志了？真无趣，那就让我简单的讨伐掉你，然后赶紧摘点花回去完成任务吧。”

洛斯说完，叹了一口气后再次冲向了对手，那只『巨甲黑蛛』试图保持的距离在她的速度面前形如虚设，一眨眼的功夫就被近身了。

“『兽牙·四连』！”

和刚才单手爪击不同，这次她的双手同时缠上了蓝光，行云流水般的四次连续攻击，而且每一下看起来破坏力都要比之前的单发还要更强。

“……？”

但是，被躲开了，四次连续的攻击都被躲开了，明明在我这边看起来洛斯的爪击应该至少能擦到『巨甲黑蛛』的躯体才对，可那庞然大物不知是用了何种手段，硬是拖着巨体一边后退一边全数闪避掉了。

“喂喂喂，这什么鬼？四连爪被全部闪避开还是头一次呢？”

“洛斯，情况好像有点不对诶？要不先退回来从长计议？”

“——！——！！”

“没必要啦，姐姐大人～你没看出来它很怕我吗？没关系，只要再靠近些就能保证命中的，下次不会在落空了哦。”

“诶……”

无视了我的劝阻，洛斯再次朝着那只『巨甲黑蛛』冲了过去，而且速度要比之前的任何一次都要更快。

“『秘传·兽牙·十连』！”

如同狂风骤雨般的连续爪击无情的朝着被她贴身的敌人身上招呼了过去，每一下似乎都能将对手的甲胄粉碎，将它的内脏扯出。

“咦……？”

奇怪了，明明洛斯的攻击方式应该比之前还要猛烈才对，为什么我会觉得她的动作反而变慢了呢？而且是越来越慢的那种哦？

“什，什么！？”

啊，看起来不是我的错觉，就连洛斯也注意到了，自己的爪子好像被什么东西缠住了那般，越来越难活动了，到最后她整个人就像是被拍进照片一样，完全的定格在了原地。

“——！！——！！！”

“这，这家伙它在笑！虽然我搞不懂它的意思但我能感觉出来它在笑！”

眼前这只『巨甲黑蛛』的表情，像极了看见难缠的对手落入自己设计好的圈套中时的那种愉悦。

“是丝线！洛斯！是蜘蛛丝！而且是很多的蜘蛛丝！”

太阳的光线穿透了树荫洒落在周围的草地上，我这才发现洛斯的周围有许许多多密密麻麻的丝线。

它们可能覆盖了整个花田附近的森林吧，而且大多十分细小，如果不去仔细看的话肉眼根本无法看清。

“这，这怎么可能……”

如果你问我知不知道蜘蛛会吐丝织网来狩猎，那我当然会回答知道，而且当初在『巨甲黑蛛』撒网捕捉『魔蜂』的时候我就明白这家伙的其中一种攻击手段就是织网。

但它当时喷出来的丝线，粗细程度可是堪比我的手腕哦？我是想着如果粗到这种程度，就算喷过来也能很轻松的发现并且避开吧，就算对我来说可能有点难度，对洛斯的话一定不算是威胁。

但现在看着那个『巨甲黑蛛』一幅『得手了』的表情，它明显就是做好了准备让洛斯自投罗网的，很可能之前『害怕』的模样都是装出来的才对。

“——！！——～～～”

这，这家伙已经开始手舞足蹈的庆祝胜利了！也难怪，现在洛斯身上缠了太多的丝线了，根本动弹不得！

“不，不是吧？明明那么细却！？”

趁着这个短暂的空隙，我跑到了附近的一棵树旁，尝试性的用手去碰了碰其中的一根丝线，结果发现它们虽然没什么粘性，但韧性十足。

就算我用尽全力，也只能拉长一点点，根本看不到扯断它们的可能性。

“姐姐大人，我，我好像陷入麻烦了诶？”

“不止是麻烦是大麻烦吧！？呀！洛斯小心！”

然而没能等我做出任何的救援行动，确认到猎物已经对自己构不成威胁的『巨甲黑蛛』扬起了前足，朝着被丝线捆住动弹不得的洛斯直直的刺了过去。

“唔！”

“呀！？洛斯！！！”

连一点阻碍也没遇到的，猫耳幼女的身体被完完全全的贯穿了。

“呜——九……！”

哎哟都这种时候了还说话干嘛，加重伤势吗？得赶紧想办法把她救下来才行，可是要怎么救啊？

正当我为自己似乎想做什么都无能为力而干着急的时候，却发现洛斯不知何时已经躺倒在了我面前，当然胸口还在往外喷血就是了。

“姐，姐姐大人……对，对不……咳咳——我大意了……咳咳——”

“虽然很想问你是怎么瞬移过来的，但有什么话之后再说，你先别动啊！”

回头再看向『巨甲黑蛛』那边，它，它的嘴巴里也有一个『洛斯』？呃？这是什么情况？分身术吗？

不对，就在那家伙准备咬下去的一瞬间，它嘴里的那个『洛斯』好像变成了一根木头桩子，当然它还是把那个木头桩子给吃了。

“那啥，洛斯，我们现在是不是逃跑比较好？果然应该逃跑吧？”

“不，不行……”

“什么不行啊！你都伤成这样了，难道不应该先把伤养好吗！？”

“那，那家伙它已经……”

顺着洛斯勉强抬起来的手指出的方向看过去，才发现那只『巨甲黑蛛』不知何时已经看向了我这边。

诶！？这家伙之前不是对我毫无兴趣的吗？为什么现在看起来一副想要吃掉我的样子啊？难不成它已经注意到真正的『洛斯』正躺在我怀里吗？

“给，给我走开！不要过来！”

先召唤出一根史莱姆触手刺过去再说，虽然感觉没什么用但该做的抵抗还是要做的，我可不会像以前那样什么都不干任人宰割哦！

“咚——”

“……——～～——～～！”

“笑笑笑，就知道笑！笑你妹啊！”

是不是发现我的史莱姆触手根本伤不到它呢，这只『巨甲黑蛛』几乎是闲庭信步的再往这边靠近。

“真，真是的！我明明只想做个公主躺在主人大人怀里度过一辈子的，为什么总要摊上这种事！”

难不成是因为我骨子里还是个『异世界人』吗？这条属性真的好烦哦，可以的话我真想做只无忧无虑的小魅魔过一辈子。

然而事实总是残酷的，现在我必须站出来想办法拖住这只『巨甲黑蛛』才行。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“是『九命猫』啦，黑猫族秘传的一种受伤后脱战的技能……我平时基本不怎么用的……”——洛斯

“这我倒是看得出来，洛斯其实很少会占下风呢。”——莉莉丝

第二卷21——other sdie，所谓的区别对待

洛斯视角

“洛～斯～”

隔着门都能听见姐姐大人的声音，是有什么事情要找我吗？

“洛～～斯～～”

还没等我回答，姐姐大人就又喊了一声，如果这么着急的话一般都不会是什么好事呢。

“洛～～～斯～～～”

“在哦，我听得见。”

才一下子没回应姐姐大人，她的声音里就带上了哭腔，老实说这让我觉得自己玩笑开得有点太过了。

但话说回来，有急事跑来找我的话，难道不应该先去粘着鲁威尔先生吗？

“啊，对哦，鲁威尔先生今早出门了来着。那这样的话……”

现在姐姐大人的身边不就只剩我了！难不成是个增进感情的好机会？

“跟主人大人在不在家无关啊！求你别再霸着厕所了行不！？”

“……啊！不好意思～诶嘿～”

“卖个卵子萌哦！！！”

看来是真的已经到了临界点了，因为我才刚把门打开了一条缝，姐姐大人就伸手进来抓着我将我拽起来用力的扯了出去，接着又飞快的窜进了房内，把门关上锁死了。

又过了好一会，她才满脸惬意的从里面走了出来。

“姐姐大人有没有弄脏内裤？”

“——咳咳咳！！我刚出来你第一句话就是这个哦！？”

“当然啊，如果弄脏了我就拿去洗，毕竟照顾不争气的姐姐也算是妹妹的职责嘛～”

做家务，打扫卫生意外的会让人心情舒畅哦，至少我这么觉得。

“……我不太懂你开心的点，但不好意思没有。……我不是说了我是不穿内裤派的吗？多麻烦……”

“这样啊……”

“别盯着地板看啊！也没漏到地上！在想什么呢！？”

“没什么哦，诶嘿嘿～”

找个理由把房间彻底清洁一遍什么的，我暂时没有那个打算。

“……算了，不谈这个了，话说洛斯你刚刚在干嘛？”

“上厕所啊。”

“别再厕所厕所的了！我问你那之前在干嘛！”

“之前啊，看书咯。”

一边回答姐姐大人的提问，我一边把手里拿着的书递给了姐姐大人。

“……怪不得我在外面等半天了都不见你出来，就不能回到自己房间再看？”

“诶呀，我也没想到它这么有意思啊，跟我想象中的历史书完全不同。”

“历史书？”

“嗯，记录黑猫一族过去历史的书籍哦。”

好像是前两天姐姐大人和我去参加『领主选举』时，爹地从黑猫村落托人邮寄过来的，虽然鲁威尔先生立马签收了，但之后因为不得不去处理姐姐大人引发的麻烦所以迟迟没时间查阅呢。

“……历史哦……那，那个传说是真的吗？就是『异世界人』帮助了一名黑猫族的少女的那个传说？”

“不太清楚呢，我才刚看完开头，讲述了一个来历不明的家伙好像变成了一把『魔剑』，紧接着遇到一名被人当做奴隶抓住的黑猫族少女——”*1

“停！！！打住！！！”

“姐，姐姐大人？”

“别再说下去了！再说下去会引发很多问题的！”

虽然不知道姐姐大人为何如此的惊慌失措，但我还是乖乖的听从了指示，用手把嘴巴给捂了起来。

“啊……抱歉，我不是有意要吼你的，那个……怎，怎么说呢……嗯？等你全看完了再找个机会讲给我听呗行不？”

“嗯嗯！”

那就以后找机会再聊，一边想着我一边点了点头。

“唉……”

“嗯？”

“啊，不好意思忘了还捂着你的嘴巴了，抱歉……”

“姐姐大人，又怎么了？”

“呃，没什么……只是在想洛斯还有事可做，而我在主人大人出门之后就只能闲得无聊了……”

“那难道不是因为姐姐大人自己想宅在家里吗？”

身为妹妹的我可没少向姐姐大人提出共同出门的邀请呢。

“我只想多待在主人大人身边啦……可今天早上主人大人说要出门办的事情不合适带我，必须把我留在这里……”

就不幸变成留守儿童了——姐姐大人接着说道。

确实，姐姐大人现在看起来相当的闲，甚至散发出了那种想要『没事找事做』的不妙气息。

为了不让姐姐大人在捣乱后又被鲁威尔先生训斥一顿，身为好妹妹的我决定挺身而出帮姐姐大人排忧解难。

“姐姐大人！”

“诶？在？怎么了？”

“如果没事做的话，要和我一起出门一趟吗？”

“现在？哪里啊？你刚刚不还在看书吗？”

“那是刚刚啦，既然姐姐大人有这个意愿的话，变更计划还不简单吗？”

“呃，可我还没答——诶～～～～～～！？”

如果等到被一口回绝就太迟了，所以我学着姐姐大人刚刚把我从厕所里扯出来的那样，一路拖着姐姐大人冲出了旅馆。

“发，发生什么了？我，我怎么到大街上了？”

“因为我把只懂得宅在家的姐姐大人带出来了啊～”

“唔……好，好强势，洛斯突然变得好强势……”

“这叫懂得把握机会，姐姐大人。”

虽然暂时得不到表扬，但姐姐大人知道我的想法后一定会感谢我的。

“……所以，你现在要去做什么？”

“当然是去找马尔特先生领报酬啊，姐姐大人连这都忘了吗？”

说完，我便抓住了想要往旅馆内挪动的姐姐大人的手，不由分说的牵着她开始朝冒险者公会的方向行进。

…………

……

“哈啊！？不行！？你在开玩笑吗！？”

如果不是想在姐姐大人面前保持一下淑女形象的话，我的怒斥声估计连楼下酒馆的那些人都能听见。

现在想想刚进门的时候我就注意到不对头了来着。

毕竟那个糟老头子一看见我们两人立即就面露难色了。

“洛，洛斯小姐，先……先别那么激动——”

“我没发飙就不错了！”

说实话我有那么一瞬间还产生了让这栋名为『冒险者公会』的建筑物重建一番会比较好的打算，还好姐姐大人在背后把我拉住了。

“这事的报酬不是事先谈好的？我和姐姐大人作为『哈利塔克斯的看板娘』代替你参加『领主选举』，你就给我们找栋房子，现在我们完成任务了你就打算出尔反尔！？”

“不，不是这个意思……我真的很想马上履行承诺，但，但是现在真的……”

“……有什么难言之隐？哼？”

“呃，不瞒你说，现在归冒险者公会管的那些房屋，都人满为患了。”

“哈啊！？怎么可能？你在逗我吗？”

就算『辨识真伪』没有反应，我也很难相信这老头说的话，毕竟在『领主选举』之前他带我去看的时候，起码还有数十间闲置的房屋呢。

“不，真没骗你……说到底这事和你们也有关的……”

“哈啊！？什么！？”

“呃，我不是想推卸责任，但确实……唉……”

“有话快说啊！”

『哇，和平时在家那会简直判若两人……』我似乎听见了站在背后的姐姐大人的小声嘟囔，没办法呀，在这家伙面前就是得强势点！

“是伤病患……这两天外地冒险者中的负伤人数突然激增了，连教会的牧师都忙不过来。所以只能暂时把他们安置在那些空房子里了。”

“……外地冒险者？不是本地的那些？他们来这里干嘛？”

“作为护卫啊，商队的和贵族出行的护卫，毕竟『领主选举』是件大事，而且说实话这个『看板娘作战』的效果比我想象的还要巨大……”

“什么意思？”

“那些游客中有不少人其实是为了一睹你们这对『姐妹花』的美貌就从别的城镇跑过来的，吸引力太惊人了。”

“……”

突如其来的奉承，而且不是谎言……可惜这不足以让我的心情变好。

“你说游客多了我理解，但为什么那么多冒险者负伤了？路上遇到贼了？”

“是盗贼团伙还好说了……但实际上是遇到魔物了，高等级的那种。”

“开什么玩笑，这附近的山林我都快逛烂了，哈利塔克斯的城郊地带哪里有什么魔物，最多也就波波兔等级吧。”

越是高级的魔物越是会居住在远离人类频繁活动的地区，这可是常识。

“那家伙是最近才出现在那里的……而且最初发现它的冒险者注意到它身负重伤了，现在怀疑是为了养伤才把那里当做狩猎场，袭击过往行人的。”

“啊？伤病个体居然还有那么强的战斗力吗？”

“到底是危险度S的个体，受伤的『巨甲黑蛛』一样不好对付——”

“诶————”

那个矮人大叔的话音未落，站在我身后的姐姐大人就发出了怪声。

“我没听错吧？负伤的『巨甲黑蛛』？”

“是啊你没聋，那玩意可能几天前就发现了建在山崖边洞窟内的驿站，把待在那里的人吃光后就正式把那里当成巢穴了。”

“……这都行啊……”

姐姐大人听完便楞在了原地，一幅难以置信的表情浮现在了脸上。

“也就是说，只要干掉那家伙——”

“洛洛洛洛斯你等等！你该不会还想要再去和那玩意打一架吧？”

“是啊？有什么问题吗？这是解决房子问题的最佳途径了哦？还能打发掉不少无聊的时间。”

老实说，被姐姐大人像看『筋肉笨蛋』的样子盯着看，有点受伤。

“可我不太想……”

“不太想什么呀？姐姐大人不正好也很无聊嘛？来啦！”

不等姐姐大人做出任何抵抗，我便拖着她朝着房门口走去。

“啊对了，这讨伐任务的酬金要另付哦！”

临走前还顺便对着那个矮人大叔做了个鬼脸。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“哼～”——洛斯

“嘛，我好像明白为什么洛斯名声在外了。”——莉莉丝

*1：neta自《转生为魔剑》

第二卷35——知道得越少就会活得越幸福

莉莉丝视角

呜哇，我还是头一次在收到主人大人的联络信号的时候会觉得如此纠结呢。

要换做平常我绝对想都不想就开心的接听，但这回我却产生了如果主人大人再晚点打过来该多好的糟糕念头。

『叮——』

然而就好像在催促着我赶紧做决定那样，无情的提示音再次响起，要是主人大人能察觉到我这边发生许多事，现在不方便就好啦……

『叮——』

“嗷！我不管啦！走一步是一步吧！”

但再无视下去的话主人大人肯定会十分担心的，我可不希望这种事发生，所以慌忙的往戒指中注入了魔力，启动了它的通讯功能。

顺便一提，只是顺便一提，站在我身旁的罗雯脸色也没好到哪里去。

“主，主，主，主人大人……”

声，声音抖得好厉害，腿也抖得好厉害，莉莉丝你要坚持住啊！

可惜就算努力给自己打气好像也没多大用，毕竟才瞒着主人大人做了一些他不希望我做的事，如果不是那件事能帮到主人大人，我现在肯定要被罪恶感给压垮了。

“……”

戒指的另一端并没有声音传来，这边被异样的沉默笼罩了，这使得我陷入了更加绝望的深渊中。

『完，完蛋啦！主人大人肯定已经知道我不听他的话，掺和了这件事了，不然也不会这边的事情刚告一段落就联络……唔……』

脑海中不知不觉浮现出了双手被绑在背后，身上挂了个写着『我是坏孩子』的木牌，跪在搓衣板上被丢到门外的自己的模样诶！

“主，主，主，主人大人！请，请——”

“咳咳～姐姐大人别喊了，我已经能听见啦。”

突然响起的，洛斯的声音吓了我一跳，是不是因为太过紧张所以出现幻听了？

毕竟那只猫耳幼女怎么可能用主人大人的戒指和我联络？

“喂喂？姐姐大人能听得见吗？我这边能听得见哦？”

“哇，这幻听跟真的一样……”

罗雯你摇什么头？我们现在可能又有麻烦了诶！这说不定是精神攻击。

“啊？幻听？姐姐大人你在说什么？”

“这异世界的诈骗手段有点意思，居然能模仿的那么像！”

“……哈啊？姐姐大人，你再这么逃避现实的话，下次打扫姐姐大人的房间时我会超级认真的哦？”

“呜诶！？对对对对对不起！我错了！洛斯对不起！别！真的别！”

那样我的收藏品会玩完的所以千万千万别啊！

“……对着手机点头哈腰的人我是有所耳闻，但这种边哭边下跪的我还真没见过……”

你个死守门的可闭嘴吧！不说话没人当你是哑巴！

“啊……姐姐大人就不用道歉，其实我是开玩笑的……更何况真的应该道歉的是我。”

“……哈？”

那只猫耳幼女的话让我发出了傻瓜似的声音。

“我说，应该道歉的是我。对不起，姐姐大人……对不起……”

印象中洛斯很少这样道歉来着，总感觉戒指另一端的她正耸拉着脑袋，像一只闯了祸等待主人责骂的小猫那般。

可惜这更令我担心是不是发生了什么特别严重的事情了。

啊，为了避免真相对我造成过大的冲击，干脆先在脑海中预演一下可能发生的情况好了。

已知一：洛斯拿着主人大人的戒指来联络。

已知二：洛斯认为自己做了错事所以道歉了。

能得出的推论有……

一：洛斯因为嫉妒，把主人大人干掉了，从主人大人那里抢来了戒指，但因为这样会令我很伤心所以道歉了。

嗯，这条的可能性太低了，且不说洛斯是接受我倾心于主人大人的这件事的，就算她真的偷袭得手，我也不觉得主人大人会被洛斯一击毙命，在此之前肯定会和我联络才对。

二：洛斯发现了不明原因受了重伤奄奄一息的主人大人，因为没能帮我保护好主人大人所以道歉了。

嗯，这样的话洛斯应该显得更加慌张，但现在看起来洛斯只是觉得很内疚，并没有慌张所以也不太可能。

那就是『可能性三』咯，我最最最不愿意去想也不愿意它发生的情况……

“洛，洛，洛斯……”

“怎么了，姐姐大人？”

“你你你你你，你该不会真的当了个偷腥猫吧！？你没有对主人大人出手吧！告诉我你没有诱惑主人大人！让主人大人送你戒指哦！”

“……哈？”

啊咧？为啥戒指的另一端传来的是洛斯惊呆了的声音呢？难不成我猜错了？虽然猜错更好啦。

“姐姐大人啊……”

“什，什么事？”

“你到底要怎么误会才能误会到那种程度哦？”

相当无语的声音诶，好像都能感觉到洛斯那看着傻瓜的视线了。

“呃，那，那你不是因为做了偷腥猫才向我道歉的吗？”

“哎哟，怎么说得那么难听啊姐姐大人！所以说我可能早就应该跟姐姐大人说这件事的，鲁威尔先生不是我喜欢的类型哦！”

“……诶？”

洛斯的宣言让我愣住了。

“『诶』什么呀？难不成姐姐大人觉得我喜欢上鲁威尔先生才好吗？”

“呃，我不是这个意思，最好还是不要喜欢上比较好！我希望主人大人身边只有我一个，没有别的害虫！但，但是……怎么说呢？被洛斯这么断言之后我又觉得挺不开心的……”

主人大人不仅长得帅，又非常强，还很温柔，外加超级体贴，感觉是那种完美的存在诶，洛斯居然说不喜欢什么的真的惊讶到我了哦！……啊不对，如果那只猫耳幼女变成竞争对手会超级糟糕的所以算了！

这，这难道就是传说中的那种『希望自己喜欢的东西大家都喜欢』的心情吗？但是我的独占欲又不允许啦！

“唔唔唔唔唔唔唔唔……”

“你，你还好吧？”

“不知道。可能好也可能不好。”

悄悄向我搭话的罗雯，在听完我的回答后愣住了。

“唉……算了，正好就趁这个机会跟姐姐大人讲一下吧，我们黑猫一族……啊，可能基本算是大部分兽人族的择偶标准好了。”

“择，择偶标准？不是爱情吗？”

“我的话是的哦。因为我爱上了姐姐大人～所以我是特例～”

差点就把『真希望没有特例』这句话说出口了，不过我很能忍的。

“正常情况下，兽人族都会以『是否强大』作为选择异性的第一标准哦，然后是繁殖能力，再然后才是颜值，最后才是爱情。”

“好像没什么问题又好像哪里不对的样子……”

是因为比起偏向『人类』更加偏向『野兽』多一点的思考方式吗？算了，反正这是他们的事，我管不着。

“可，可是如果按照洛斯所说，主人大人应该也符合条件吧……”

“单从『是否强大』的角度来看，鲁威尔先生绝对能合格。但怎么说呢，那种『强大』更像是因为学识渊博，经验丰富，外加刻苦修炼得来的成果。要是让我遵循自己的直觉，我会选择更加『先天』一些的强大对象吧。”

“原，原来如此。”

好吧，虽然这么回答了但我实际上没能完全弄懂，只是大概理解了在洛斯眼里主人大人也很强的这件事。

“举个例子来说的话……啊，姐姐大人，之前我们还住在城外的那会儿，进城时经常能看见的一个守城卫兵你还记得吗？”

““！！！””

一回头，我就发现罗雯正在用相当吃惊的眼神瞪着我看，当然我也在用同样的眼神瞪着他就是了。

“我没记错的话，好像是叫罗雯来着？他就是那种天生就很强的类型。”

“哦，哦……”

虽然我觉得洛斯的直觉基本上没错，但本尊的头可摇得跟拨浪鼓似的哦，这是为什么呢？

『waigua，waigua！』

『外挂啊……』原来如此，是转生特典咯。看我十级唇读术终于发挥威力了……才怪，哎呀这种事我不会帮忙传达的，要说你自己和洛斯说去。

“假如我没有和姐姐大人相遇，应该会想要怀上他的孩子吧。”

呜哇，罗雯的下巴都快掉到地板上了，洛斯你要再这么发出劲爆言论他说不定会晕倒的哦。

不过怎么说呢，能被兽人族看上应该算是件好事啊，至少证明实力相当强对不对，没必要那么慌张吧？

『你太小瞧兽人族的执念了！』

『啊？』

还没能理解罗雯悄悄对我说的话的意思，洛斯就给出了解答。

“仔细想想，就算我有了姐姐大人，放任那么优秀的遗传因子浪费也很可惜诶，虽然我是不会出手啦，但果然应该把这个情报告诉其他族人嘛～她们肯定会很高兴的～”

“姑，姑且问一句哦，你们兽人族通常会用什么方法拿到对象的遗传因子（精液）呢？”

“如果能两情相悦那自然再好不过，实在不行也就只能强行榨取了吧，不过别担心，一般来说只要数一下天花板上的污点就能结束的～”

“……”

我就不吐槽这比魅魔还魅魔的种族是怎么一回事了，洛斯你这既视感极强的话又是从哪里学来的啊！？

还有罗雯……啊，已经拔腿就跑了，估计是赶回哈利塔克斯收拾家当去了吧，我希望他别……别被抓到呗。

“姐姐大人？从刚刚开始就没听见你说话？怎么了吗？”

“没，没什么……话说我好像到现在都还没搞懂你为什么道歉来着……”

话题居然能歪那么远真让人吃惊。

“这个啊……唉，姐姐大人不会忘了吧，让我监视主人大人的这件事。”

“……哦，对，是啊，结果如何？”

“对不起，姐姐大人，监视失败，我被发现了。”

呃，可能性四诶，实际上也确实是最有可能发生的情况。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“啊，前途一片昏暗。”——罗雯

“振，振作点……”——莉莉丝

第二卷36——新的发现，新的发现以及新的发现

莉莉丝视角

“唔……被主人大人发现了啊……”

所有坏消息中最好的那个，指的可能就是现在这种情况，所以我基本上觉得问题不大，甚至还松了一口气。

“姐姐大人，对不起……”

但洛斯似乎并不这么想，她的声音里仍然有些许愧疚。

要不干脆转移下话题，问问主人大人现在情况如何？毕竟如果被发现的话，她应该已经和主人大人合流了才对。

“……诶？那，那样的话，主，主人大人？主人大人就在旁边吗？”

想到这里我慌忙朝着戒指喊话了，但另一端传回来的还是洛斯的声音。

“姐姐大人……鲁威尔先生不在附近，他说要继续查找一些资料就把通讯戒指留给我后离开了。我们现在位于隆德兰的王宫地下的大书库里面，这里的书相当多。”

“这，这样啊……”

咦？主人大人不在旁边我反而莫名的安心了是什么情况？不是应该失望吗？

是因为怕被主人大人说为什么要指使洛斯去跟踪呢，还是怕自己偷偷跟着罗雯掺和到暗杀行动的事被发现呢？

无论哪个理由，我都感觉自己犯的错更加严重了，超憋屈的。

“姐姐大人？”

“啊啊，没事。”

还是别让洛斯发现我现在心情变差了吧，免得她又以为我在生她的气。

“话说，洛斯你是怎么被主人大人发现的？主人大人的索敌能力那么强吗？”

“呃，应该不是吧……我觉得单纯只是姐姐大人误会了而已。”

“误会？”

“姐姐大人可能觉得我身手敏捷，打倒敌人都是一击必杀，肯定有着类似『潜行』，『隐蔽』之类的技能吧……”

“是，是这样没错……那实际上呢？没有吗？”

“没有哦，姐姐大人，那种东西我一个都没有。”

如此断言的洛斯显得有些无奈。

“这，这样啊……”

“而且我也不擅长追踪，因为使用的是探查那些想伤害我的对象的『敌意感知』，所以没什么主动搜索的能力。”

“唔……”

好像确实是这个道理，可能一开始我就有点想当然了。

“所以刚出门没多久，我就被鲁威尔先生发现了，对不起姐姐大人……下次我会更加努力的！”

“下，下次吗？我觉得这种事不擅长就别做吧……老实说跟踪主人大人什么的，可以的话我也不想再……诶？”

按照洛斯的说法，她一大早就被发现了，那到现在不都过去三，四个小时了？为什么中途一直都没联络啊？

“等，等等！洛斯你……”

“怎么了，姐姐大人？”

“你该不会背着我偷偷和主人大人搞上了吧！？”

“……”

戒指的另一端陷入了沉默中，过了许久才听见洛斯的叹息声。

“唉……姐姐大人啊……”

“呃——”

“为什么总会想这些事呢？”

“唔——”

好像那只猫耳幼女并没有这么做的样子，我难不成又错怪她了……

“总觉得姐姐大人的疑心病比我们黑猫族还严重，居然这样都没学会『辨识真伪』真的让人很惊讶。”

“咕——”

“总不能因为之前一次意外就次次怀疑我吧？姐姐大人不知道我被怀疑的话会很受伤的吗？难道姐姐大人希望鲁威尔先生怀疑姐姐大人在外面乱搞？”

“不，不不不，当然不希望……”

被念了，被本该向我道歉的洛斯念了，关键是她说得还没错导致我根本无法反驳。

“那不就得了，我也不希望自己的感情老被姐姐大人质疑哦！”

“知，知道了……对不起……”

总感觉变成我在道歉了好像哪里不对，但又说不上来。

“听好了姐姐大人，如果再想那些杂七杂八的事情，我就真的会对鲁威尔先生出手的！反正鲁威尔先生也十分优秀……”

“不，不行！绝对不行！禁止！禁止洛斯这样！绝对禁止！”

“那就请别再怀疑我了。姐姐大人能做到我就能做到～”

“……知，知道了……对不起……”

好奇怪，姐姐居然会在辩论的时候输给妹妹，太奇怪了！

“唉……”

可但不知为何，明明已经获得胜利的洛斯却又叹了口气。

“本来鲁威尔先生说为了避免姐姐大人闹别扭，这件事最好保密的，但为了让姐姐大人安心，我还是说出来好了。”

“说什么？”

“其实我被发现之后，鲁威尔先生就请我帮忙一起进行调查……”

“呃……！”

主人大人真了解我，如果洛斯说了这件事我肯定会闹别扭的了！

明明都肯带洛斯却不愿意带上我什么的，就算知道主人大人是不希望把我卷进危险的情况中，这还是让人超不爽诶！

明明我也想为主人大人出一份力的！

“我觉得，鲁威尔先生肯定是不希望姐姐遇到危险——”

“我懂我懂我太懂了，但懂归懂啊！”

懂不代表能接受哦。

“确实，姐姐大人肯定比我更加了解鲁威尔先生。”

“算了算了，那你们那边忙得怎么样了？”

还是转移话题好了，不然这么下去我的嫉妒心会爆炸的。

“啊，抱歉姐姐大人。虽然鲁威尔先生确实邀请我来一同调查了，但查阅资料的事基本是被她全权包揽的，我除了在进入大书库前放倒了几个门卫外就没再做什么事了。”

“这，这样啊……”

怪不得有空用戒指跟我联络，原来洛斯现在也很闲。

“那你不趁这个机会看看大书库里有啥好看的书吗？如果翻到好东西的话也带几本回来给我看看也行啊。”

“姐姐大人，先不说我和鲁威尔先生可不是来这里偷东西的，这里的书我觉得姐姐大人也不会喜欢的。”

“也？”

“我有尝试拿了几本翻来看啦，基本上除了些稀奇古怪的概念书，就都是些让人看着觉得云里雾里的东西。”

“呃，好吧……”

也不是不能理解，毕竟是皇宫地下的大书库，总不能指望它和街边报刊亭卖的东西一样吧。

“不管怎么说可比前两天我看的记录黑猫族的历史的那本书难懂多了。”

“哦，哦……”

看起来洛斯挺喜欢这种穿越小说的样子，以后有机会弄到手的话就帮她弄几本回来吧。

“喂，莉莉丝～莉莉丝～”

正当我想着该去哪里找那些东西的时候，台阶上传来了可儿的声音。

扭头一看，她正在那挥动着双手，示意我过去。

“洛斯，你还有别的什么事吗？”

“没什么特别的了，姐姐大人有事吗？”

“我，我肚子不舒服，要去上个厕所先。所以想先挂了，能不能拜托你替我陪一下主人大人？”

“这个没问题啊，姐姐大人，那您慢慢来。”

也不知道这个借口发挥了作用没有，总之洛斯将戒指的通讯功能关闭了，那边的声音也不再传过来。

希望下次打来的是主人大人咯，边想着这些我边走到了台阶上，可儿的身边。

“有啥事啊？你不是在和这个封印作斗争吗？”

“看了还不知道？就是打不开嘛。”

她这么一说我朝着石棺看了眼，表面确实破破烂烂的，但也就仅此而已了，丝毫没有被撬开的迹象。

『芝麻开门』一边小声念一边推，当然也不可能推得动。

“要砸烂它也不是不行，但你确定要用这种物理的方式打开吗？总觉得应该换个方法吧……”

“把达令封印起来的家伙都彻底凉透了，哪里还能从他那问来情报，这也是没办法的事啊。”

“好吧好吧，那我不客气咯？真的哦？”

“上吧上吧～莉莉丝作为『人间界』的住民，肯定更容易进行干涉吧。”

有『人间界』是不是代表还有『死神界』啊，这种问题问了估计也没啥用处，我将杂念驱散，集中精神召唤了几根史莱姆触手。

“诶……？”

“怎么了吗？”

“你看这些史莱姆触手，它们是从虚空中伸出来的哦？”

“这有什么问题吗？”

“之前它们明明只能通过我的小穴进出，现在的话根本不需要了。”

“……什么鬼？”

看来可儿并不明白之前使用史莱姆触手时会产生的烦恼，虽然它们通过时我没感觉，但内裤和大腿还是会被弄湿，裙子也经常会被翻起来呢。

“好厉害，话说这是怎么做到的？”

“嗯？你们不是共享生命，灵魂都发生融合了吗？你居然会不知道？”

“真不知道……我连什么时候变成这样的都不记得了。”

可儿一幅无语的表情看着我，但我怎么也想不到可以解释的答案。

要说我真的训练那只超巨型史莱姆，也仅限于让它学会『水汽感知·改』好用来侦察异空间的情况而已，从来没教也没让它学着怎么自己打开异空间和现实世界打大门哦。

“难不成这代表我也会传送魔法了？”

举起手来试了试，什么也没发生，果然没那么好的事。

“算了……你管它那么多干嘛，赶紧吧。”

“知道啦知道啦，别催了行不行？”

重新集中注意力控制好从虚空中伸出的史莱姆触手，我对它们下达了破坏眼前这个石头棺材的指令。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“比起那只史莱姆是如何使用空间魔法的，我更好奇它如何在进出小穴时不让我产生感觉的。”——莉莉丝

“纠结的地方居然是这个吗？”——可儿

第三卷41——总在关键的时刻

莉莉丝视角

嗯，实际上『找到蕾蒂娅』这件事还真没花费我多少力气，倒不如说那家伙应该也没打算认真的藏起来啦……

因为如果真想躲起来不被发现，怎么都不会采取这种『从树木后面偷偷探出个脑袋』的方式才对。

然而，轻松的部分仅限于『找到』而已，把她『带到罗雯面前』那就真的得另当别论了。

就那种前面苦口婆心的劝说都打水漂了的感觉，明明都好好讲了请她鼓起勇气迈出一步了，这家伙还是一见到我发现了她就转身逃跑，甚至边跑还边往这边乱扔东西……

也不知道蕾蒂娅是从哪里掏出那么多杂七杂八的玩意，总之到了最后我可算是追了上去，接着连殴带踹连踢带打的把她给一路轰到了罗雯的跟前。

嗯？你们问这里的动词用得是不是有点怪？绝对不会怪好吗！

要不谁有那个本事，就立刻过来跟我换一换？去试试怎么把那个只要接近就会钉头锤乱挥外加神圣属性魔法乱放的家伙好好送过去呗！反正我是绝对不会再试第二次了！

“呜哇！？这什么鬼？我的天！？你，你们两个是遇到什么了！？？？”

当然，原勇者看见这样的场面肯定是被吓了一大跳的，不过我懒得解释太多，就直接操纵着史莱姆触手把还在呻吟的蕾蒂娅丢到了他的怀里。

“诺，这就是要来找你的那位『圣女』，我都说了不是在整蛊人了吧？”

“不是啦！现在是在意这个的时候吗？你，你们两都变成这副模样了诶！？”

变成这幅模样了……？嘛，也是啊，只从外表来看的话蕾蒂娅和我的状态都不能算好呢。

那位『圣女』在出发前精挑细选又好好整理过的修女服，现在已经破烂得基本看不出来原样了，还不是往色情那方面的暴露，就是沾满了泥土啊，灰尘啊，血啊以及一些其他乱七八糟液体的那种……

幸运的是手臂啊脚啊什么的没有缺失也没有扭向奇怪的方向，而且脸蛋都还算蛮干净的——再怎么说我也不想往那个方向动手啦。

至于我嘛，实际上比她还要惨一点，当时没怎么考虑闪避和防御，使得衣服的破损程度甚至比圣女还高——已经到了不召唤史莱姆出来把被撕烂的部分暂时性的黏住就会直接『社会性死亡』的那种咯。

顺带一提目前身上还有好几处持续灼烧中的痕迹——被『神圣』属性的魔法直击后除了有这样的遗留性创伤，似乎连恢复速度都下降了许多……

为什么会那么惨？不是，我前面都用上了那种形容方式了，该不会还有人觉得我是『无伤』完成了此等壮举的吧？

但我也没有在这卖惨博同情的打算啦，只是既然罗雯问了我就把现状说明一下而已，本来开打的瞬间我也做好了无法全身而退的心理准备了。

“所，所以你们是来干什么的……或者，想让我帮忙做什么……？”

“我都说了要来找你的不是我了，是这家伙啦。然后你只要看着她，等到她醒过来再陪她待一会儿就行了。”

“诶……不是吧？搞得那么大动静就是为了这种事！？”

“别说是『这种事』好吗！？你都不知道我花了多大的力气……”

刚刚就差把『死神镰刀』给召唤出来了，不试试都不知道这『圣女』有多特喵的难缠啊！

“呃——既，既然都说到这份上了……我再拒绝好像不太说得过去……行行行，我会照顾她一阵子的……”

看来『原勇者』还是很名事理的嘛，我对他的好感度上升了哦，大概有主人大人的十兆兆分之一的程度呢～

“我是没有什么事要找你的啦，蕾蒂娅就拜托咯～”

“好……啊对了。”

“怎么？”

“能稍微透露一下吗，她要找我有什么事，我好做点心理准备……”

“……可以是可以，但我不太想这么做诶？”

主要是如果真由我来挑破，那么感觉十有八九之后就得面对『真正发火』的圣女了……到那时事情就真没今天那么简单啦！

“……也不是要你全讲完，就是告诉我一声她不是来这打算背地里给我一刀子的就行……”

“怎么会联想到那里去——呃……也对，至少我相信不是的……我相信。”

想起主人大人告诉我的那些，眼前的这位仁兄曾经的遭遇后，多少也能理解他这么谨慎的理由，只能说有本难念的经的不止我一个呢。

“好，能得到你的保证我也能多少安心些了，之后就交给我吧。”

“嗯嗯，那就拜托了。”

继续留在那，不仅容易被罗雯继续追问下去，也可能会妨碍到他们两人，因此我挥了挥手便朝着来时的路返回了。

那接下来会发生什么呢？

据我估计，等到蕾蒂娅醒来时，她应该会因为残留着的被击倒的记忆，『哇——』的一声哭出来，同时扑进罗雯的怀中吧。

这么一来，哪怕她再怎么害羞也没关系，两人的距离肯定是会一下子拉近不少的，这样我今天的辛苦也算值得咯。

咦？你们问我为什么不偷偷藏起来，悄咪咪的观察他们两个人的反应，顺便来个现场直播什么的？

哎哟喂啊，所谓的『偷偷藏起来』什么的，本身就是个百分百会暴露大『FLAG』啊。

然后暴露了就一定会把原本能成的事给搅黄，间接相当于妨碍了别人的恋爱行为哦！

才不会去做那种损人不利己的事情啦，这可是不折不扣的犯罪行为！

所以说……

……

“只要不被发现就不算犯罪了对不对～～～诶嘿嘿嘿嘿～～～”

以为我前面说了那么多好听的话，就真的不会去做的家伙，那还真是一点都不了解我啊！

说是那么说哦，如此重要的事还是得亲眼看看才放心嘛，他们两个到底能不能一次性的就结成连理，我超级在意哦！

不过直接偷看还是办不到的，毕竟只在『正常的视野范围内』，我的眼神应该没有那两个人那么好……在决定偷看之前应该就会被察觉到。

“于是，这里就轮到『水汽感知』登场啦！”

没错，尽管经常觉得这边世界的生活和地球上的区别并不大，但此处依旧是货真价实的『异世界』哦。

不管是『魔法』还是『技能』都确实存在的世界，那么自然的，『偷窥』这种事也要利用到它们～

“以精确度优先为前提，技能发动！”

真要使用的时候其实没必要大声喊出来，不过感觉这么做可以增加点『气势』于是我就喊了。

很快，在技能的效果下，目光无法触及之处的信息开始不断的涌入我的脑海中，逐渐形成了一副『沙盘图』。*1

紧接着，我就在整理资讯的过程中锁定了罗雯与蕾蒂娅的方位。

这算是除了『飞行』外第二便利的技能咯，当然距离『完美』还差上一点。

比如说现在这个样，虽然我能远远的就知道他们两个在做什么，但画面不是彩色的就感觉差了点意思……

而且吧，声音也是完全听不见的，毕竟是『水汽感知』不是『声音感知』。

“……咦？”

仔细一看，那名圣女怎么还躺在罗雯怀里啊？还没醒过来吗？刚刚都在呻吟了，应该很快就会恢复意识的才对啊？

别这样看着我，虽然我确实有动手但是绝对没用很大力气！

“要不要再靠近点看看情况……不，靠太近很容易被发现啊……”

正当我纠结着该采取什么行动的时候，通过『水汽感知』获取的信息出现了些许的异样。

“啊咧？之前有这个东西吗？”

因为『水汽感知』的原理有点像『声呐』*2，因此在我身后的东西也是能被探查出来的……然后我就发现了自己的正后方出现了一块扫描不到的区域。

这倒没啥，关键是回过头去一看，那里什么都没有，就是很普通的公园里的树木和矮矮的草丛。

“唔……”

而闭上眼睛再用『水汽感知』扫描，就又能意识到某个『物体』的存在了……

好吧，其实这种情况我也不是第一次经历了……同时使用好几种不同的方式来感知外界的事物时，偶尔是会出现这样的状况的。

所以说通过之前的经验得出的结论是，“没错，这里确实的出现了什么眼睛看不见的玩意”。

“……所以这关我鸟事咯……”

有个不明物体出现了，所以我就要去调查吗？拜托，分清楚点轻重缓急啦，现在首要的任务是监视——不对，守望那两个人的恋情，才没空去管什么鬼不明物体啦！

只可惜，命运好像就是要跟我过不去似的，正当我打算完全无视那个所谓的『不明物体』的时候，在它周围的草木就好像获得了什么神秘的力量似的，开始疯狂的生长，并齐刷刷的朝我袭击而来。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“啧，讨厌，都什么跟什么啦！”——莉莉丝

“姐姐大人的运气，该说好还是不好呢？”——洛斯

*1：就类似城市和小区的等比缩小模型。

*2：利用声波在水中的传播和反射特性，通过电声转换和信息处理进行导航和测距的技术。

第三卷55——other sdie，互相帮助

蕾蒂娅视角

在答应了要教莉莉丝些『常识』的当天晚上，晚餐结束后我们并没有直接返回宿舍，而是再次前往了变得空荡荡的学院中庭。

这是因为不希望打扰到正忙得不可开交的玲菲和爱薇儿，她们正为了明天的比赛做准备呢。

抵达目的地后，我掏出了抽空整理好的笔记，将上面写的，自己认为莉莉丝将来可能会需要注意的『常识』逐条解释给了她。

以前在教会的时候可没有这种教人的机会呢，所以现在这种感觉还挺新鲜的。

只不过，在逐渐深入的过程中，我发现问题可能比自己想象的还要严重……

倒不是说这家伙『特别没常识』，实际上大部分比较基础的内容她还是知道得很清楚的。

例如『买东西要付钱』，『别人对你友善了，你就要友善回应』之类的……但再往上一个等级，就突然不行了。

一件『不好的事』，做到什么程度是『可以被容忍』的，而到了什么程度是『无法被容忍』的，莉莉丝完全没有这方面的概念。

举个简单的例子，假如有谁不小心惹她生气了，那么有可能只是『被骂两句』，也有可能『被杀掉』——这完全取决于当时她的心情。

『常识』，或者说对周遭事物的『价值』衡量判断的基准，她这方面扭曲得有点厉害……我完全可以理解为什么鲁威尔先生要送她来学院学这些了。

尽管不太清楚这种『扭曲』源于她过往的经历，亦或是『魔族』的身份，不过有一点我已经知道了，那就是要教好她没那么容易。

“难度，一下子变得高了起来……”

“怎么了？蕾蒂娅老师？”

“啊不，没什么，就是稍微感叹两句。”

自己说不定太早的夸下海口了，可即便如此也不能轻言放弃，做好自己力所能及的部分，防止莉莉丝将来走上弯路。

正当我准备拍拍脸颊重新振作起精神的时候，一个念头突然闪过。

『事情怎么会发展到这种地步？』

按照莉莉丝平日里的说辞，她是一直都和鲁威尔先生，以及她的妹妹洛斯住在一起的。

而那两位跟她完全不同，是特别正经的类型。

先不提洛斯，至少莉莉丝特别听鲁威尔先生的话，依我看只需要说上几句，她就一定会不带丝毫犹豫的服从才对……

难不成鲁威尔先生压根就没教过她这方面的事？可如果那样的话，为什么现在又要把她送来学院呢？

“……蕾蒂娅老师？”

“呃呃！抱歉，在想事情……”

“老师你到底在想什么啦？总是心不在焉的。”

“没，没什么……是些无关紧要的事……”

也许他有自己的打算吧……算了，那种事怎么都好，要管也不是现在去管的。

眼下把『常识』教给莉莉丝，完成约定才是首要任务。

想到这里，我清了清嗓子说道。

“咳咳，只在别人提醒的时候才换位思考是不够的，时时刻刻都要站在别人的角度来考虑问题……”

“姆……”

………………

…………

……

要是可以的话，我自然希望一晚上就能把东西全教给她，可惜她厌倦得比想象的还要快……知道继续下去只会事倍功半的我，立刻提议要『交换身份』。

嗯，反过来由莉莉丝来当老师，我来当学生，按照说好的那样，我向她请教如何诱惑——如何用正确的方式引起那位『白马王子』的注意。

“莉莉丝老师～”

“噢噢——！”

她用略带满足的声音发出了感叹。

和我当初的反应如出一辙，果然她也没怎么被人这么称呼过啊。

“那，那个……蕾蒂娅同学？”

“怎么了？”

“能麻烦你再叫一次吗？这种感觉还挺好的……”

“啊哈哈……如果你希望的话，莉莉丝老师～”

“噢噢——！”

有那么爽吗？我倒觉得第一次挺新鲜的，之后就习惯了诶。

还有如果爽完了就请赶紧开始呗～我都要等不及了。

然而课程并没有和我预想的那样马上进行，只见她突然干咳了两声。

“那，那个……蕾蒂娅同，啊不，蕾蒂娅小姐……”

“……？”

“我，我听完你讲的那些事情后，才突然发现……”

“发现什么？”

“你准备的方式比我充分得多……我完全没有做大纲做笔记什么的……可能没法那么系统的讲给你听……”

“唔……”

她突然改变称谓的时候我就有预感了，幸运的是她提出的不是什么大问题……

“那就换种方式呗，我问一些自己想知道的事，你能回答的话就请告诉我该怎么做，如何？”

“没，没问题！倒不如说这样再好不过了！”

欣然赞同了我的提案的莉莉丝重新鼓足了干劲，我也把思绪重新拉回了正轨。

不用太在意方式，只要能学到真材实料，过程什么的无所谓啦～

“那我就单刀直入的问了哦？”

“来，来吧！”

“嗯……有没有那种，就是能让对方一瞬间就迷上自己的技能啊？”

用『特殊手段』使对方迷上自己，这中间会没有情感的支撑——这种道理我当然很清楚啦，所以你们不需要再提了……

我现在这是在考虑『最终手段』，所谓的『最终手段』就是能不用尽量不会去用的玩意……

“哦对了，还有，最好是即便反复使用也没那么容易被抵抗住的类型……”

回想起第一次见到玲菲就被她用『狐媚』控制住后，第二次她再对我用这招时我就一点反应也没了，说明『抵抗』是存在的。

要是好不容易学会的某个技能只有一次生效的机会，不光是浪费，还会让人在用的时候紧张得不行……

“唔……第一个问题就那么的刁钻啊……”

“啊，啊哈哈……我也觉得好像太具体了点……果然那么『量身定做』的便利技能是不存在的啦，还是换——”

“……存在的，确实是有这样的技能……”

话都还没说完，莉莉丝就开口打断了我，只见她紧接着又大大的叹了口气。

“有是有这样的技能，但你想学的话问题还蛮多的……”

“比如说……？”

“最大的问题果然还是能不能学会吧，因为那个技能是通过这里来发动的。”

莉莉丝边说着边指了指自己的眼睛，紧接着她像是想起什么似的对着眼眶稍稍拨弄了一番，摘下了枚半透明的小圆片。

接着我便看见了，在她取走什么后的那只眼睛深处，正向外散发着妖艳的红色光芒。

“唔——”

本能在不断诉说着危险，脑中的警铃也响个不停，可惜一切都已经太迟，视线不过对上了刹那，我就已经失去了对身体的控制能力。

神志不清？不，不是那样的，我能感觉到自己正不断的遵循着一个指示去行动，对，接近莉莉丝，接近她。

“嗷！对，对不起！我，我忘了现在是晚上了……对不起！”

……还没等我迈出步子呢，束缚突然的就解除了，只见面前的她正捂住了那只眼睛，并且试图将小圆片放回原处。

身体刚才的异状就好像不曾存在似的消失的无影无踪，但内心还没平复下来的我只得尴尬的笑了笑。

“抱，抱歉哦蕾蒂娅……刚，刚刚那是我眼睛的效果……身为魅魔的我……晚上的时候……各种方面都会特别那个一些……不太好控制……”

“啊啊，我懂了……确实有一些特定种族夜间会强化自身呢……嘛，能在夜晚感受魅魔的技能，也算是很稀有的体验啦……”

为了不让莉莉丝太自责，我试图打了个圆场，没想到她却摇了摇头。

“呃，可能跟蕾蒂娅同学想象得不太一样……”

“咦？”

“我刚刚没有用任何技能哦……那个仅仅只是『我眼睛的效果』……”

“啊这……”

“所以主人大人才让我用这个『镜片』把双眼的能力尽可能封住的，不然刚刚的情况就会每晚都发生许多次了……”

她边说着目光边飘向了远方，看来是有因为这种『体质』糟过不少罪啊。

而这也使我更加好奇了。

“那个，介意我问一下吗？如果用了你指的『技能』会怎么样？”

“你会在一瞬间进入『发情』状态，然后为了推倒和侵犯我不顾一切的冲上来吧……不存在抵抗的可能性，一定会这样……”

“……倒是很微妙的符合了我的条件……”

“哪怕能学会我也建议你最好别学，那种状态下完全没有『爱』可言的，只是单纯的推倒加抽插而已……除非你体质特别强韧，否则结局一定是像块被人用完的破抹布似的丢在一旁……”

“好的，请换一个，我知道它不适合我了。”

太过具体的负面描述使我打退了堂鼓，至于问她为什么那么清楚……太过不识趣了还是算了吧。

“没有了哦……”

“莉莉丝老师？”

“我说，没有了……虽然我是个魅魔……但会的『诱惑人』的技能，只有刚才说的那一个而已……”

这下我可真的愣住了，原来还有魅魔只会一个『诱惑人』的技能的吗！？

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“啊啊，可别说了，姐姐大人都快哭了！”——洛斯

“呜呜呜，我，我有什么办法嘛！呜呜呜……”——莉莉丝

第四卷11——目光指向的是？

莉莉丝视角

“唔……嗯……”

人在特别无聊的时候总会忍不住发出类似的感叹。

之所以理解到这句话，是因为我独自一人返回学院时就这么做了。

玲菲哪去了？

那只白毛萝莉的话，估计现在正在去往『天上人间』的路上吧？说不定已经抵达了呢。

我可没抛下她开溜！是在那家伙买完了豆腐，确认过后面的事她自己一个人也能搞定，我才提出来分头行动的！

“虽然现在闲下来了，但之前可把我给忙坏咯……”

从早到晚发生了那么多件事，我居然真的全都处理完毕了，而且没有倒下，我都有点佩服自己了哦！

根本不像那只家里蹲外加重度社恐的魅魔了……？我也这么觉得诶，今天的自己是挺牛逼——不对！你们说谁家里蹲外加重度社恐啦！？

咳咳，总而言之，既然所有事情都告一段落，那我就要回宿舍休息去了，完！

这话听着挺像在『立FLAG』的？不……哪里是像，根本就是好不好——可惜很明显当时的我因为太过疲惫没注意到这一点。

于是乎它马上就被回收了。

“莉莉丝。”

才刚进学院里头，都还没到宿舍呢，我就听见有人在喊我。

本能的回头的自己真讨厌，但四处看了看又没发现有谁在周围。

说不定是因为太累了所以出现幻听了吧，这么想着我又迈开了步子。

“莉莉丝——看这边～”

然后『幻听』就变得更大声了，像想要把我留在那似的。

讲道理，『水汽感知』也没看见人啊？『阴阳眼』也确认了不是可儿之类的死神在搞鬼。

所以说还是『幻听』对吧，不管了，溜了。

“喂喂！为什么一言不发的就跑掉啊！？咱应该也没做啥招你恨的事吧？”

越来越清晰的『幻听』我还是第一次见——才怪啦，都到这种地步了怎么可能还是『幻听』！

总算注意到声音是从自己脚边传来的，我蹲下身子开始检查周围，结果立刻发现了异样。

在道路两旁的灌木丛中，有一朵『花』长在了很显眼的位置……不，不止显眼，它还在用很离谱的方式摇摆着来吸引我的注意。

“……”

“唔噢！总算看见啦？咱还以为你会继续这么无视咱呢！”

“啊这……”

在我认识的家伙当中，如此自来熟而且超阳光的只有一个，那就是

“是阿娜——”

“是·薇·薇·！薇薇！”

“呃，薇薇……”

“真是的，怎么一个两个的都喜欢用种族名来称呼咱！？这要遇到咱的同族怎么办？她们也会回应的哦！”

“抱歉抱歉，下意识的就……”

啊，眼前那朵外观和造型都非常像花的『花』做出了『下意识反而更令人生气！』的表情……更离谱的是我居然能辨别得出……

感觉自己和『非人类单位』的交流能力正变得越来越好诶……问题是这样的经验用不到和人类交谈的方面啊！

这么下去迟早得被别人安上个『怪家伙』的标签的……什么？早就是了？不可能不可能，我超级正常的……大概……

咳咳，还是不扯皮了，先谈谈正事吧。

这么想着，我开始等薇薇告诉我她怎么会在这，又为什么叫住我——可等了半天她一句话都没说。

无奈之下我只好开口问到。

“现在这朵『花』是像你的『分身』一样的东西吗？”

“不是分身哦，只是一个可以使用咱的魔力来远距离操控的个体。”

“这意思完全没差好不好！另一个更重要的问题是，你叫我有什么事吗？”

“没有哦。”

即答。

“……哈？”

“因为咱看见你了，所以就想打个招呼嘛。”

“……那你难道不知道，如果跟别人打招呼的时候如果对方不想搭理，那就不该继续打扰了吗……？”

“知道是知道，但咱还是想你搭理下咱啊～因为咱现在很无liao——唔噢噢噢噢噢！？”

怒气终究战胜了理性，我一把抓住了眼前那朵『花』拼命的揉搓抽打起来。

薇薇发出了奇怪的惨叫声？那我关我什么事？她最好给我以死谢罪啦！

直到看见那只阿娜温重新在稍远的位置上召唤出了一朵新『花』，我才停止了自己的行为。

“有，有这么生气嘛……咱，咱差点就吐了诶！”

“诶？原来我教训这朵『花』的时候你也能感受到？”

“那必须得能啊，不同步的话咱怎么进行……等下，你为什么又要步步逼近？喂喂喂，别，别再来一次了哦！很难受的！”

“怎么会难受呢？顶多就是有点晕头转向而已嘛？”

跟我累得想回去睡觉却还被一个傻子绊在这相比不算什么的！

可惜薇薇察觉到了我的打算，在我逼近前就把『花』缩进了地底。

“切，真是玩不起……”

“你那哪里是在玩！？分明就是在欺负咱好不好！”

“明明是你先惹我的！”

明明已经困得要命了还得和人吵架，真造孽。

不是，我还跟她吵干嘛？赶紧回宿舍吧！

“先，先别走啊！再，再陪咱一下行不行，咱实在是太无聊了……”

结果还没能走出几步呢，重新钻出地面的『花』又在后头叫唤了。

“……不是，你无聊关我什么事……？”

“好，好朋友不就该互相帮助吗？”

“哦是吗？那为什么我现在满脑子都在想着该怎么委婉的和你绝交呢？”

“从直接说出来的那一刻起就一点都不委婉啦！”

居然会被你吐槽这个我也真是服了，当然薇薇没听见我的想法，她控制的那朵『花』做了个叹气的动作。

“咱其实挺羡慕你的呢。”

“……哈？”

“虽然神情十分疲惫，但看起来过得十分充实呢……”

充实？说得可真好听，我怎么不觉得。

“一定是因为有了喜欢的人才会变成这样的吧？”

“不对不对不对，有了喜欢的人会过得充实，没错！但有喜欢的人并不会使人变得疲惫！”

简单来说就是今天我积累的劳累，跟主人大人那是一点关系也没有！

倒不如说哪怕有一件事是为了主人大人做的，我现在都不会觉得那么辛苦啊！

“会过得充实些是没错的吧？至少不会那么无聊啦……”

“……差不多？”

“所以啦，咱就像这样操纵着自己的『根』，让它们和这座城市的花草树木接触，进而生成大量的用于远距离操控的个体呢。”

“就为了找个自己喜欢的对象？”

“是啦！咱就是这么打算的！有什么不行的吗？”

“行肯定是行啊……倒不如说我觉得挺好的呢。”

那些单身的女性门请务必快点找到自己的归宿哦，这样她们就不会打我的主人大人的主意啦～

但就在这时，我突然注意到了一个问题。

“你说自己放了很多『分身』在隆德兰用来搜寻有没有喜欢的对象。”

“都说了那是用于『远距离操控的个体』……”

“意思明明就差不多！咳咳！我想问的是，你能同时收集那些『分身』传回来的情报吗？”

“当然不行呀！咱都说了必须得进行『同步』，所以一次只能看一个位置发生了什么呢～”

这到底有哪里值得骄傲的亲？话说我还以为她布下了遍及整个王都的『监视网』，想着以后遇到麻烦了可以找她帮忙呢！

“不是……如果是那样（指同步）的话，你为什么会在这种地方啊？”

她能蹲到刚好返回宿舍的我，说明已经待在这一段时间了才对。

问题是这里是『骑士魔法学院』的『女生宿舍』啊，哪会有人在这钓男人？

“该不会其实你有百合倾向……？”

所以才对着我死缠烂打……？

“才不是啦！咱之前都是在中心公园那蹲点的！”

“那就继续蹲那呗，反正王都的情侣们隔三差五就会往那去的。”

“不是，主要是前些日子，咱想着一直都在同一个位置观察可能太片面，所以才随便又找了个新地方看看的。”

怎么偏偏选了这种鬼地方——话还没说出口，薇薇就接着讲到。

“结果出乎咱的意料啊，这里也有人在做着那些去公园的情侣们会做的，羞羞的事情哦……”

“……羞羞的……啊是指做爱吧……嘛，毕竟也是间挺开放的学院，男生到女生宿舍做那种事也不奇怪……”

虽然我没见过但应该是存在的。

“不是宿舍里头，是指在宿舍外头！咱也看不见里头发生的事啊！”

一边说着她一边操纵着『花』上下伸缩……原来是不够高的关系吗？

“没想到居然是打野战？那有点厉害诶……”

“咱也这么觉得！不过因为靠近而打扰他们的话实在是不合适，所以咱只能远远的看个大概了呢……”

“挺可惜的诶，如果看得更加仔细的话，说不定就能当个参考了。”

“没办法……咱唯一记得的，也就只有那个女孩，她浑身上下穿得黑不溜秋的事啦～”

我直接『咚』的一声就倒在了地上。

这特喵的说的不就是我吗！？

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“啊艸艸艸艸艸艸艸艸艸艸艸艸艸艸艸”——莉莉丝

“哇，姐姐大人暴走了！”——洛斯